羈留者絕食百日獲聲援

節錄

羈留者絕食百日獲聲援

■聲援者手持燭光高呼口號。

【本報訊】屯門青山灣入境事務中心（CIC）多名被羈留人士6月底起絕食，抗議入境處無限期羈留，至昨日已達100天，尚有七人堅持絕食。CIC關注組昨晚舉行聲援集會，支持被羈留人士。

屯門青山灣入境事務中心用作接收逾期居留人士，6月底起，多名羈留者不滿被長期羈留發起絕食，要求盡快獲釋。一直協助他們的CIC關注組昨晚在中心外舉行聲援晚會，逾40人參與，包括立法會議員張超雄、邵家臻及被羈留者家人。他們手持燭光排成「FREE」字，希望被羈留人士可盡早與家人團聚。

環境惡劣 獲釋無期

集會期間，中心內不斷傳出被羈留人士的叫喊聲，並高呼口號回應聲援者。關注組成員指，至今仍有七人繼續絕食，他們在這100天體重下降18公斤或以上。關注組亦批評中心環境惡劣，並收到被羈留人士投訴，未得到適當藥物治療，部份人只獲派止痛藥了事。

張超雄表示，。。。。。。。。。。。。

關注組原希望以人鏈組成「Free」字，惟被一批身穿便服的疑似警員以限聚令為由阻止，又以攝影機拍攝現場。

非法入境者要求盡快獲釋